<resources>
    <string name="app_name">YouDrive</string>
    <string name="title_activity_maps">YouDrive</string>
    <string name="restore_password">Восстановить пароль</string>
    <string name="about">О проекте</string>
    <string name="registration">Регистрация</string>
    <string name="login">Войти</string>
    <string name="receive_an_invitation">Запрос приглашения</string>
    <string name="thanks">Спасибо</string>
    <string name="location_service">Сервис работает для людей, живущих или работающих внутри</string>
    <string name="manager">Ваш персональный менеджер свяжется с Вами в ближайшее время для подписания договора</string>
    <string name="it_fits">Мне это подходит</string>
    <string name="it_does_not_fit">Мне это не подходит</string>
    <string name="reserve">Забронировать</string>
    <string name="distance">Расстояние до авто:</string>
    <string name="time_to">Время пешком:</string>
    <string name="type">Тип КПП:</string>
    <string name="full">Заполненность бака:</string>
    <string name="tax_drive">Тариф движения:</string>
    <string name="tax_park">Тариф парковки:</string>
    <string name="question_password">Забыли пароль?</string>
    <string name="entrance">Вход</string>
    <string name="invitation">Далее</string>
    <string name="alarm">Внимание</string>
    <string name="ok">Хорошо</string>
    <string name="minutes"> мин.</string>
    <string name="km">км.</string>
    <string name="success">Готово!</string>
    <string name="info">Автомобиль успешно забронирован. \nАренда начнется через 20 минут.</string>
    <string name="car_number">Номер:</string>
    <string name="car_color">Цвет: %1$s</string>
    <string name="car_model">Автомобиль: %1$s</string>
    <string name="show_on_map">Показать на карте</string>
    <string name="cancel_reserve">Отменить бронь</string>
    <string name="open_car">Открыть машину</string>
    <string name="current_tariff">Текущий тариф:</string>
    <string name="usage">Использование:</string>
    <string name="parking">Парковка:</string>
    <string name="total">Итого:</string>
    <string name="close_car">Закрыть машину</string>
    <string name="close_rent">Закончить аренду</string>
    <string name="check">Счет</string>
    <string name="buy">Благодарим за использование сервиса. Оплата будет списана с вашей карты в ближайшее время.</string>
    <string name="close">Закрыть</string>
    <string name="error">Ошибка</string>
    <string name="empty">Пустое поле</string>
    <string name="password_dont_match">Пароли не совпадают</string>
    <string name="phone_error">Введите номер формата (xxx) xxx-xx-xx без +7 </string>
    <string name="enter_price">Вы должны ввести сумму</string>
    <string name="summ_bigger_than_3000">Сумма должна быть не менее 3000 рублей</string>


    <string name="email_not_valid">Email введен не корректно</string>
    <string name="internal_error">Внутренняя ошибка</string>
    <string name="inform">Мы сообщим Вам, когда начнем работать в Вашем регионе.</string>
    <string name="book">Забронировать</string>
    <string name="region_not_selected">Регион не выбран</string>
    <string name="call">Позвонить оператору</string>
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="tariff">Тарифы</string>
    <string name="help">Помощь</string>
    <string name="preference_file_key">user.xml</string>
    <string name="price_per_min">Цена минуты:</string>
    <string name="command_error">Ошибка выполнения команды</string>
    <string name="phone_not_valid">Телефон введен не корректно</string>
    <string name="phone_format">Формат телефона не 7 (###) ### ## ##</string>
    <string name="time_start_rent">До начала аренды %1$s мин.</string>
    <string name="distance_to_car">До ближайшей машины %1$s мин. пешком</string>
    <string name="distance_to_book_car">До забронированной машины %1$s мин. пешком</string>
    <string name="profile">Личный кабинет</string>
    <string name="no_internet">Отсутствует подключение к интернету</string>
    <string name="open_app">Открыть приложение и найти автомобиль поблизости</string>
    <string name="load_documents">Загрузите, пожалуйста, фотографию или скан копию паспорта
                                   (разворот с фотографией и разворот с пропиской) и водительского
                                    удостоверения (обе стороны).Документы будут проверятся службой безопасности.
    </string>
    <string name="payments">В соответсвии с офертой, при регистрации мы вносим на Ваш личный счет
                            авнсовый платеж в размере %1$s рублей на оплату первых поездок. Оплата
                            последующих поездок (сверх %1$s рублей) будет списываться с вашей банковской
                            карты сразу после завершения аренды. Вы можете управлять списком привязаных
                            банковских карт через личный кабинет на сайте. Мы не храним данных ваших банковских
                            карт. Обработку платежной информации осуществаляет наш партнер -
    </string>





    <string name="payments_text">В соответствии с офертой, при регистрации мы вносим на ваш личный счет
        авансовый платеж в размере 999 рублей на оплату первых поездок. Оплата последующих поездок
        (сверх 999 рублей) будет списываться с вашей банковской карты сразу после завершения аренды.
        Вы можете управлять списком привязанных банковских карт через личный кабинет на сайте.
        Мы не храним данных ваших банковских карт. Обработку платежной информации осуществляет
        наш партнер - CloudPayments</string>
    <string name="forvard">Вперед</string>
    <string name="back">Назад</string>




    <string name="dogovor" formatted="false"><![CDATA[

<h2>ДОГОВОР</h2>
<br/>
<h3>аренды транспортного средства без экипажа</h3>

<br/>
<label>г. Москва</label>

<br/>
<p>Общество с ограниченной ответственностью «Новые Транспортные Системы» в лице Генерального директора Голикова Бориса Олеговича, действующего на основании Устава, именуемое в дальнейшем «Арендодатель», с одной стороны, и физическое лицо, именуемое в дальнейшем «Арендатор», с другой стороны, совместно именуемые «Стороны» заключили настоящий договор (далее – «Договор») о нижеследующем:</p>

<br/>
<p>1.  ТЕРМИНЫ И ОПРЕДЕЛЕНИЯ</p>
<p>Если иное прямо не оговорено в тексте Договора, следующие термины, если они написаны с заглавной буквы, используются в тексте настоящего Договора в значении, указанном ниже:</p>
<p>Автомобиль – транспортное средство, предоставляемое Арендодателем Арендатору во временное владение и пользование;</p>
<p>МКАД – Московская кольцевая автомобильная дорога</p>
<p>Мобильное приложение «YouDrive» - предоставляемая Арендодателем программа, устанавливаемая Арендатором на мобильное устройство, позволяющая пользоваться сервисами Арендодателя</p>
<p>Сайт Арендодателя – http://youdrive.today/</p>
<p>Безакцептное списание – списание денежных средств со счета, указанного Арендатором, без получения дополнительного согласия со стороны Арендатора. Списание проводится по правилам и в случаях, предусмотренных настоящим Договором.</p>

<br/>
<p>2.  ПРЕДМЕТ ДОГОВОРА</p>
<p>2.1. Арендодатель  передает во временное владение и пользование Арендатору без оказания услуг по управлению и технической эксплуатации Автомобили, а Арендатор принимает Автомобили для использования в соответствии со своими личными нуждами, не связанными с осуществлением предпринимательской деятельности. </p>
<p>2.2.  Арендатор использует Автомобиль исключительно на территории города Москвы и Московской области (не превышая 250 км от внешней стороны МКАД города Москвы). За пределами указанной территории пользование Автомобилем не допускается. </p>
<p>2.3. Перечень Автомобилей и их основные характеристики, размер арендной платы, тарифы, а также иная информация размещаются на Сайте Арендодателя. </p>

<br/>
<p>3.  ПОРЯДОК ЗАКЛЮЧЕНИЯ ДОГОВОРА </p>
<p>3.1. Арендатор, желающий заключить Договор, совершает акцепт в электронной форме в порядке, установленном настоящим разделом Договора. Договор заключается путем присоединения Арендатора к установленным Договором условиям в целом.</p>
<p>3.2. Акцепт означает, что Арендатор ознакомился со всеми положениями Договора, согласен с ними и принимает на себя безоговорочное обязательство следовать им.</p>
<p>3.3. Арендатор и Арендодатель признают акцептом Арендатора последовательное выполнение Арендатором всех следующих действий: </p>
<p>3.3.1. заполнение Арендатором в полном объеме Анкеты, предоставляемой Арендатору в момент регистрации на Сайте; </p>
<p>3.3.2. ознакомление Арендатора в полном объеме с условиями настоящего Договора, путем проставления отметки («галочка») в специальном поле при регистрации на Сайте, которую настоящим Арендодатель и Арендатор признают аналогом собственноручной подписи Арендатора, равным по юридической силе собственноручной подписи Арендатора Договору на бумажном носителе;</p>
<p>3.3.3. предоставление Арендатором данных банковского счета и безакцептное списание с нее 3 000 (трех тысяч) рублей, предусмотренных п. 5.1 Договора.</p>

<br/>
<p>4.  ПРАВА И ОБЯЗАННОСТИ СТОРОН</p>
<p>4.1. Арендодатель вправе: </p>
<p>4.1.1. в любое время осуществлять контроль за обеспечением имущественной сохранности Автомобиля, а также за его техническим состоянием, контролировать соответствие эксплуатации Автомобиля целям, установленным настоящим Договором; </p>
<p>4.1.2. отказать в предоставлении Автомобиля в случае наличия у Арендатора задолженности по обязательствам, вытекающим из настоящего Договора, до момента погашения задолженности Арендатором в полном объеме, а также в случае нарушения Арендатором иных условий настоящего Договора;</p>
<p>4.1.3. в одностороннем порядке вносить изменения с настоящий Договор (в т.ч. в стоимость аренды, тарифы), о чем уведомлять Арендатора путем размещения соответствующей информации на Сайте Арендодателя; </p>
<p>4.1.4. при наличии задолженности у Арендатора по оплате арендных платежей более суток (24 часа) без предупреждения изъять Автомобиль у Арендатора, объявить Автомобиль в розыск, дистанционно заглушить двигатель, а также прибегнуть к иным защитным мерам;</p>
<p>4.1.5. обрабатывать предоставленные Арендодателю персональные данные Арендатора без передачи их третьим лицам;</p>

<p>4.2. Арендодатель обязуется:</p>
<p>4.2.1. предоставить Арендатору Автомобиль в технически исправном состоянии,  отвечающем требованиям эксплуатации транспортных средств, а также необходимую документацию (свидетельство о регистрации транспортного средства, страховой полис ОСАГО). Передача указанных документов  происходит одновременно с приемкой Автомобиля и  дополнительно не оформляется;</p>
<p>4.2.2. нести расходы на содержание Автомобиля (до начала и после окончания аренды Автомобиля), его страхование (ОСАГО), а также иные расходы, возникающие в связи с его нормальной эксплуатацией (за исключением  расходов, которые прямо возложены на Арендатора Договором);</p>
<p>4.2.3. предоставлять Арендатору полную информацию об Автомобилях, их видах, технических характеристиках, размере арендных платежей и иную информацию посредством размещения ее на Сайте Арендодателя, а также в Мобильном приложении «YouDrive», а также своевременно размещать на Сайте Арендодателя информацию об изменениях условий Договора; </p>
<p>4.2.4. обеспечивать Автомобили перед их передачей в аренду  горюче-смазочными материалами за свой счет. В случае пополнения Автомобиля топливом за счет Арендатора Арендодатель засчитывает произведенные Арендатором расходы в счет арендной платы. В этом случае Арендатор обязан предъявить Арендодателю кассовый чек, полученный на автозаправочной станции, на которой была произведена заправка. Иные документы, подтверждающие понесенные расходы, не принимаются.  </p>

<p>4.3. Арендатор обязуется:</p>
<p>4.3.1. принять в соответствии с условиями настоящего Договора и бережно использовать Автомобиль в строгом соответствии с его назначением и целями, указанными в п. 1.1. Договора, своевременно принимать меры по недопущению и предотвращению ущерба имуществу Арендодателя, ликвидации соответствующих последствий;</p>
<p>4.3.2. обеспечивать сохранность Автомобиля и документов на Автомобиль с момента приема Автомобиля до момента прекращения аренды;</p>
<p>4.3.3. осуществлять управление Автомобилем лично; </p>
<p>4.3.4. при пользовании Автомобилем соблюдать Правила дорожного движения РФ (далее – «ПДД») и нести ответственность за их нарушение;</p>
<p>4.3.5. своевременно, в соответствии с условиями настоящего Договора вносить арендную плату, оплачивать иные платежи, предусмотренные Договором, обеспечивать на банковской карте, указанной в Договоре, наличие денежных средств в количестве, достаточном для оплаты аренды Автомобиля и иных платежей по Договору; </p>
<p>4.3.6. по окончании аренды Автомобиля возвратить его Арендодателю в надлежащем техническом состоянии в порядке, предусмотренном настоящим Договором;</p>
<p>4.3.7. до начала использования Автомобиля заполнить опросник, открывающийся в Мобильном приложении «YouDrive» после нажатия кнопки «Открыть»;</p>
<p>4.3.8. при обнаружении повреждений Автомобиля (как внешних, так и внутри салона, в т.ч. загрязнений)  до начала использования Автомобиля, сообщить об этом Арендодателю по телефону: 8 (499) 322-38-75 и отправить фотографию повреждений, загрязнения Автомобиля Арендодателю на почтовый адрес: we@youdrive.today; </p>
<p>4.3.9. немедленно извещать Арендодателя  по телефону 8 (499) 322-38-75 о любом повреждении Автомобиля, его неисправностях, поломках, дорожно-транспортных происшествиях и событиях, в которых участником выступает Автомобиль, а также о событиях и фактах, в результате которых Автомобилю может быть причинен ущерб;  </p>
<p>4.3.10. в случае наступления дорожно-транспортного происшествия Арендатор самостоятельно сообщает об этом в органы ГИБДД и одновременно информирует о наступлении дорожно-транспортного происшествия Арендодателя по телефону: 8 (499) 322-38-75, получает впоследствии в органах ГИБДД необходимые документы: справку о ДТП, с указанием участников и механических повреждений Автомобиля по установленной форме, постановление или определение, и в течение 2-х рабочих  дней обязуется передать их (подлинные экземпляры) Арендодателю, а также участвует во всех мероприятиях, предусмотренных ПДД и действующим законодательством;</p>
<p>4.3.10.1. оформление ДТП без вызова сотрудников ГИБДД в рамках настоящего Договора запрещается;</p>
<p>4.3.11. в случае эвакуации Автомобиля в период аренды (или по окончании аренды, в случае если эвакуация осуществляется по причине нарушения правил парковки Арендатором) немедленно сообщить об этом Арендодателю по телефону 8 (499) 322-38-75. Все расходы, связанные с  эвакуацией Автомобиля, в полном объеме несет Арендатор, такие расходы не компенсируются Арендодателем;</p>
<p>4.3.12. в случае обнаружения сбоев и неполадок в приложении или на Сайте Арендодателя немедленно уведомить Арендодателя по телефону  8 (499) 322-38-75;</p>
<p>4.3.13. в случае списания денежных средств со счета Арендатора в размере, не соответствующем тарифам, указанным на Сайте Арендодателя немедленно уведомить Арендодателя по телефону  8 (499) 322-38-75;</p>
<p>4.3.14. выслать Арендодателю при подписании настоящего Договора фотографии подлинных экземпляров водительского удостоверения, паспорта;</p>
<p>4.3.15. заканчивать аренду Автомобиля с наличием в бензобаке топлива не менее 20% от максимального объема бензобака Автомобиля;</p>
<p>4.3.16. в случае если по окончании аренды уддровень топлива в баке опускается ниже 20%, заправить Автомобиль бензином АИ-95 до уровня не менее 50 % от максимального объема бензобака;</p>
<p>4.3.17. принимать надлежащие меры для защиты своей учетной записи в Мобильном приложении «YouDrive», включая имя Арендатора и пароль от несанкционированного использования другими лицами и незамедлительно сообщить Арендодателю соответствующую информацию в случае обнаружения такого использования. Настоящим Арендатор подтверждает, что любые действия, осуществляемые им в Мобильном приложении «YouDrive» с использованием его реквизитов, указанных в разделе 12 Договора Стороны безоговорочно расценивают как волеизъявление Арендатора. Арендатор самостоятельно несет любые риски, связанные с несанкционированным использованием его учетной записи  или мобильного устройства;</p>
<p>4.3.18. следить за обновлениями информации на Сайте Арендодателя, а также в Мобильном приложении «YouDrive»;</p>
<p>4.3.19. в случае смены телефонного номера и/или иных данных, указанных в Договоре, сообщить об этом Арендодателю с указанием новых данных по телефону 8 (499) 322-38-75, а также в письменной форме  заказным письмом с уведомлением о вручении и описью вложений. До даты получения Арендодателем от Арендатора обновленных данных Арендатора, Арендодатель исполняет Договор с учетом имеющихся у Арендодателя данных Арендатора. Все риски, связанные с неуведомлением Арендатором Арендодателя о смене  данных несет Арендатор; </p>
<p>4.3.20. по завершении использования Автомобиля и прекращении аренды Арендатор обязуется припарковать Автомобиль в пределах разрешенной зоны, указанной на Сайте.</p>
<p>4.3.21. на дату подписания Договора иметь водительский стаж (категория Б) не менее 2-х лет.</p>

<p>4.4. Арендатор вправе:</p>
<p>4.4.1. Арендатор вправе арендовать в разное время различные Автомобили;</p>
<p>4.4.2. арендовать у Арендодателя любой Автомобиль, не находящейся в аренде на момент бронирования;</p>
<p>4.4.3. получить компенсацию в случае пополнения Автомобиля топливом за свой счет;</p>

<p>4.5. Арендатору запрещено:</p>
<p>4.5.1. управлять Автомобилем при отсутствии при себе водительских прав категории Б;</p>
<p>4.5.2. управлять Автомобилем в состоянии алкогольного или наркотического опьянения;</p>
<p>4.5.3. курить в салоне Автомобиля;</p>
<p>4.5.4. перевозить пачкающие или крупногабаритные предметы;</p>
<p>.5.5. использовать технологии или предпринимать действия, которые могут нанести вред Сайту Арендодателя, Автомобилю, иному имуществу Арендодателя, имуществу или здоровью третьих лиц;</p>
<p>4.5.6. вносить любые изменения в  Автомобиль, изменять какие-либо характеристики, производить улучшения или ухудшения Автомобиля;</p>
<p>4.5.7. наносить на Автомобиль любые наклейки или удалять фирменную наклейку;</p>
<p>4.5.8. передавать Автомобиль в пользование третьим лицам, в том числе для целей управления Автомобиля, а также в субаренду; </p>
<p>4.5.9. передавать данные своей учетной записи третьим лицам;</p>
<p>4.5.10. использовать Автомобиль в учебных целях;</p>
<p>4.5.11. использовать Автомобиль в соревнованиях;</p>
<p>4.5.12. использовать Автомобиль в качестве такси или иных коммерческих целях;</p>
<p>4.5.13. использовать Автомобиль для езды по бездорожью;</p>

<p>4.6.  Указанные условия Стороны договорились считать существенными условиями Договора. </p>

<br/>
<p>5. ПОРЯДОК И ФОРМА ОПЛАТЫ</p>
<p>5.1. В момент регистрации у Арендатора в безакцептном порядке в целях обеспечения исполнения договора списывается задаток в размере 3 000 (трех тысяч) рублей. Сумма, уплаченная в качестве задатка, засчитывается в качестве арендного платежа. В случае если Арендатор не осуществил аренду Автомобилей в течение года, авансовый платеж не возвращается.</p>
<p>5.2. За пользование  Автомобилем Арендатор уплачивает Арендодателю арендную плату, которая рассчитывается  согласно тарифам, указанным на Сайте Арендодателя и в Мобильном приложении «YouDrive» при бронировании Автомобиля и  включает в себя НДС.</p>
Осуществление арендных платежей и иных платежей, предусмотренных настоящим Договором, производится посредством безакцептного списания денежных средств с банковской карты Арендатора в соответствие с тарифами Арендодателя; </p>
    Арендатор подтверждает, что он ознакомлен с тарифами, установленными Арендодателем.  </p>
<p>5.3. Списание денежных средств за пользование Автомобилем производится в течение 12 часов по прекращению аренды за исключением случаев, когда в ходе аренды задолженность по арендной плате превышает 1 500 (одну тысячу пятьсот) рублей. В случае если стоимость арендной платы фактически превысила 1 500 (одну тысячу пятьсот) рублей, Арендодатель вправе каждый раз в момент превышения указанного лимита списывать (в том числе в ходе аренды) денежные средства в размере 1 500 (одной тысячи пятисот) рублей со счета Арендатора неограниченное количество раз до тех пор, пока Арендатор пользуется Автомобилем.  В случае недостатка денежных средств или невозможности их списания со счета Арендатора, Арендодатель вправе дистанционно заглушить двигатель Автомобиля.</p>
<p>5.4. Списание денежных средств по основаниям помимо внесения арендной платы (штрафы, пени и т.д.) производится по истечении  10-ти (десяти) рабочих дней с даты уведомления Арендатора о возникшем требования об оплате. </p>
<p>5.5. Выполнение Арендатором действий, указанных в разделе 3 Договора означает безусловное согласие на списание денежных средств со счета Арендатора, к которому привязана банковская карта Арендатора, за пользованием Автомобилем и осуществление иных платежей по настоящему Договору (включая штрафы), а также согласие на отправление Арендодателем поручений, запросов и т.д. Банку Арендатора;</p>
<p>5.6. В случае недостаточности денежных средств на счете Арендатора или невозможности списания денежных средств с указанного счета по иным основаниям, Арендатор обязуется оплатить аренду Автомобиля и иные платежи по настоящему Договору не позднее 2-х (двух) дней с даты прекращения аренды автомобиля, а штрафы, включая штрафы уполномоченных органов – не позднее 15-ти (пятнадцати) рабочих дней с момента получения соответствующего требования от Арендодателя путем перечисления денег на расчетный счет Арендодателя.</p>
<p>5.7. В случае если в период аренды Автомобиля Арендатором либо лицом допущенным Арендатором к управлению Автомобилем совершено нарушение ПДД и вследствие этого Арендодатель или иной собственник Автомобиля привлекается к административной ответственности, Арендодатель посредством Мобильного приложения «YouDrive» уведомляет Арендатора о поступившем требовании и в  безакцептном порядке списывает сумму штрафа со счета Арендатора.  </p>

<br/>
<p>6. СРОК АРЕНДЫ</p>
<p>Срок аренды Автомобиля исчисляется минутами и часами. Период аренды определяется разделом 7 Договора.</p>

<br/>
<p>7. ПОРЯДОК ПРИЕМА-ПЕРЕДАЧИ И ИСПОЛЬЗОВАНИЯ АВТОМОБИЛЯ</p>
<p>7.1. Передача Автомобиля Арендатору осуществляется следующим образом:</p>
<p>7.1.1. Стороны приходят к соглашению об аренде конкретного Автомобиля  посредством выбора Арендатором свободного Автомобиля с помощью Мобильного приложения «YouDrive».</p>
<p>7.1.2. В ходе выбора Автомобиля Арендатор руководствуется принципом достаточности денежных средств на своем расчетном счете. В Мобильном приложении «YouDrive» отражаются следующие данные о выбираемом Автомобиле: регистрационный знак; идентификационный номер (VIN); марка, модель; год выпуска. </p>
<p>7.1.3. Арендатор бронирует Автомобиль путем составления заявки в Мобильном приложении «YouDrive». Бронь на выбранный Автомобиль действует в течение 20 минут с момента фиксации соответствующей заявки Арендатора. В указанный отрезок времени Арендатор должен начать аренду Автомобилем – открыть Автомобиль и начать движение или отменить бронь. Для отмены брони Арендатор обязан в течение указанных 20 минут произвести отмену брони в Мобильном приложении «YouDrive». Отмена брони в указанном случае осуществляется бесплатно.</p>
<p>7.1.4. При бронировании автомобиля более трех раз в течение одних суток и неиспользовании Автомобиля, Арендодатель вправе взыскать с Арендатора плату в безакцептном порядке в размере 500 (пятисот) рублей за каждую неиспользованную бронь.</p>
<p>7.1.5. В момент нажатия в Мобильном приложении «YouDrive» кнопки «Открыть», Арендатор свидетельствует и подтверждает фактический прием выбранного Автомобиля.</p>
<p>7.1.6. Арендатор вправе выходить из Автомобиля. Арендатор глушит двигатель, выходит из Автомобиля, нажимает кнопку «Закрыть». При этом аренда Автомобиля не прекращается, а Автомобиль автоматически ставится на охрану. Повторно открыть Автомобиль можно при помощи Мобильного приложения «YouDrive».</p>
<p>7.1.7. Прекращение аренды Автомобиля осуществляется следующим образом: Арендатор глушит двигатель Автомобиля, выходит из Автомобиля и нажимает в Мобильном приложении «YouDrive» кнопку «Закончить аренду». В этом случае Автомобиль автоматически ставится на охрану. С момента нажатия кнопки «Закончить аренду» заканчивается срок аренды Автомобиля. В случае если Арендатором соблюден порядок возврата Автомобиля, Арендатору приходит сообщение от Арендодателя в Мобильном приложении  «YouDrive» «автомобиль принят» с указанием срока аренды Автомобиля и суммы арендной платы подлежащей оплате. </p>
<p>7.1.8. Срок аренды Автомобиля исчисляется с момента нажатия в Мобильном приложении «YouDrive» кнопки «Открыть», до фактического прекращения аренды конкретного автомобиля Арендатором, подтверждающегося нажатием в Мобильном приложении «YouDrive» кнопки «Закончить аренду».</p>

<br/>
<p>8. ОТВЕТСТВЕННОСТЬ СТОРОН</p>
<p>8.1. За неисполнение или ненадлежащее исполнение обязательств по настоящему Договору, Стороны несут ответственность в соответствии с действующим законодательством РФ.</p>
<p>8.2. За нарушение Арендатором (лицами, допущенными Арендатором к вождению автомобиля) ПДД РФ, а также иных норм законодательства РФ в период аренды Автомобиля, Арендатор несет расходы на оплату административных штрафов, а также расходы на оплату нахождения Автомобиля на штрафной стоянке, специальной стоянке, платной стоянке. </p>
<p>8.3. В случае нарушения Арендатором (лицами, допущенными Арендатором к вождению Автомобиля) прав третьих лиц, причинения вреда здоровью или имуществу третьих лиц, Арендатор обязуется урегулировать любые претензии к Арендодателю со стороны третьих лиц и возместить в полном объеме понесенные Арендодателем убытки.</p>
<p>8.4. В случае причинения повреждения Автомобиля в результате ДТП, произошедшего по вине Арендатора (лиц, допущенных Арендатором к управлению Автомобилем), Арендатор несет ответственность в размере 15000 рублей при цене ущерба до 70 000 рублей. При размере ущерба свыше 70 000 рублей Арендатор несет ответственность в размере 15 000 рублей плюс 15% от стоимости ущерба, превышающего 70 000 рублей.</p>
<p>8.4.1. В случае повреждения Автомобиля в результате ДТП, произошедшего по вине Арендатора (лиц, допущенных Арендатором к управлению Автомобилем) в ситуации, если Арендатор (лица, допущенные Арендатором к управлению Автомобилем) находился в состоянии алкогольного или наркотического опьянения, Арендатор возмещает причиненный Автомобилю ущерб в полном объеме и выплачивает штраф в размере 50 000 (пятидесяти тысяч) рублей.</p>
<p>8.5. Арендатор не несет ответственность за ущерб причиненный Автомобилю в результате Дорожно-транспортного происшествия, произошедшего не по вине Арендатора (за исключением случаев, когда ДТП произошло по вине допущенных Арендатором к вождению Автомобиля лиц). </p>
<p>8.6. При задержке арендной платы по вине Арендатора более чем на 24 часа, Арендатор выплачивает Арендодателю пени в размере 5% от суммы задолженности за каждый день просрочки. </p>
<p>8.7. В случае самовольного нанесения наклеек на Автомобиль, либо удаления фирменной наклейки – логотипа Арендодателя или иного повреждения внешнего вида Автомобиля, Арендатор оплачивает штраф в размере 5 000 (пять тысяч) рублей.</p>
<p>8.8. В случае самовольного отключения либо повреждения в Автомобиле GPS-трекера, Арендатор оплачивает Арендодателю штраф в размере 120 000 (сто двадцать тысяч) рублей. </p>
<p>8.9. В случае нарушения целевого использования Автомобиля, Арендатор выплачивает штраф в размере 50 000 (пятидесяти тысяч) рублей и возмещает причиненный Арендодателю или Автомобилю ущерб (при наличии такового) в полном объеме. </p>
<p>8.10. В случае утраты или повреждения документов на Автомобиль, Арендатор выплачивает штраф в размере 3 000 (трех тысяч) рублей и возмещает расходы, связанные с восстановлением утраченных документов.</p>
<p>8.11. В случае управления Автомобилем в отсутствии при себе водительских прав и иных необходимых документов, Арендатор выплачивает штраф в размере  3 000 (трех тысяч) рублей, а также возмещает убытки Арендодателя, вызванные таким нарушением. </p>
<p>8.12. При завершении аренды и оставлении Автомобиля вне установленных границ, Арендатор выплачивает штраф в размере 2 000 (двух тысяч) рублей. </p>
<p>8.13. В случае неисполнения либо одностороннего отказа от исполнения правил о порядке действий в случае эвакуации, установленных п. 2.3.11., Арендатор выплачивает штраф в размере 3 000 (трех тысяч) рублей. </p>
<p>8.14. При завершении аренды Автомобиля с наличием в бензобаке топлива менее 20% от максимального объема бензобака, Арендатор выплачивает штраф в размере 2 000 (двух тысяч) рублей.</p>
<p>8.15. В случае загрязнения Автомобиля, порчи сидений, приборной панели, нанесения наклеек, надписей и рисунков, а также в иных случаях ухудшения внешнего вида Автомобиля как внутри салона, так и на кузове и иных внешних частях Автомобиля, Арендатор выплачивает штраф в размере 5 000 (пяти тысяч) рублей.</p>
<p>8.16. В случае нарушения иных пунктов Договора, содержащих нормы об обязанностях и запретах Арендатора, Арендатор выплачивает штраф в размере 2 000 (двух тысяч) рублей.</p>
<p>8.17. Арендодатель не несет ответственности за сохранность материальных ценностей, оставленных в Автомобиле Арендатором или третьими лицами.</p>
<p>8.18. Риск случайной гибели или случайного повреждения Автомобиля с момента нажатия в Мобильном приложении «YouDrive»  кнопки «Открыть» и до нажатия в Мобильном приложении «YouDrive» кнопки «Завершить аренду» в соответствии с положениями настоящего Договора несет Арендатор.  </p>

<br/>
<p>9. ОСНОВАНИЯ И ПОРЯДОК РАСТОРЖЕНИЯ ДОГОВОРА</p>
<p>9.1. Настоящий Договор может быть расторгнут досрочно: </p>
<p>9.1.1. по соглашению Сторон;</p>
<p>9.1.2. Арендодателем в случае, если Арендатор:</p>
<p>- нарушает положения настоящего Договора;</p>
<p>- неоднократно допускает нарушение ПДД РФ, правил парковки и иных положений законодательства;</p>
<p>- ухудшает техническое состояние Автомобиля.</p>
<p>9.2. Договор считается расторгнутым с момента надлежащего уведомления Арендатора.  </p>
<p>9.3. Окончание срока действия Договора не освобождает Стороны от ответственности за его нарушение вне зависимости от причины прекращения Договора, Арендатор не освобождается от обязанности оплатить все платежи по Договору, а также не освобождается от ответственности, предусмотренной положениями настоящего Договора.</p>

<br/>
<p>10. СОГЛАСИЕ НА ОБРАБОТКУ ПЕРСОНАЛЬНЫХ ДАННЫХ</p>
<p>10.1. В рамках настоящего Договора Арендатор Арендодателю свои персональные данные. Арендодатель оставляет за собой право проверить указанные Арендатором данные.</p>
<p>10.2. Под персональными данными понимается любая информация, относящаяся к Арендатору, в том числе фамилия, имя, отчество, год, месяц, дата рождения, место рождения, адрес, паспортные данные, контактные телефоны, e-mail, учетная запись в  Мобильном приложении «YouDrive». Настоящее согласие касается следующих действий с персональными данными: сбор; запись; систематизация; накопление; хранение; уточнение (обновление, изменение); использование; обезличивание; блокирование; удаление; уничтожение; а также использование Арендодателем по своему усмотрению предоставленных ему персональных данных. </p>
<p>10.3. Настоящим  Арендатор дает свое согласие на рассылку рекламы и  информации рекламного характера об Арендодателе, об оказываемых Арендодателем услугах, реализуемых товарах и т.д.</p>
<p>10.4. Арендатор подтверждает и гарантирует, что  все указанные в разделе 12 Договора контактные данные и реквизиты являются действительными. </p>

<br/>
<p>11. ФОРС-МАЖОРНЫЕ ОБСТОЯТЕЛЬСТВА</p>
<p>11.1. Стороны освобождаются от ответственности за частичное или полное неисполнение обязательств по Договору, если такое неисполнение обязательств явилось следствием обстоятельств непреодолимой силы, возникших после заключения Договора в результате событий чрезвычайного характера, которые Стороны не могли ни предвидеть, ни предотвратить и которые не зависят от воли Сторон. </p>
<p>11.2. Если любое из вышеуказанных обстоятельств непосредственно повлияло на исполнение обязательств в срок, установленный Договором, то этот срок соразмерно отодвигается на время действия соответствующего обстоятельства. В случае если указанный срок превышает два месяца, каждая из Сторон имеет право отказаться от исполнения Договора в одностороннем внесудебном порядке, письменно известив об этом другую Сторону.</p>
<p>11.3. В случае наступления форс-мажорных обстоятельств, Сторона, для которой создалась невозможность исполнения обязательств по настоящему Договору, обязана в течение 3 (трех) дней известить другую Сторону о наступлении и окончании обстоятельств форс-мажора.</p>
<p>11.4. Сторона, которая не исполнила своей обязанности известить другую Сторону о наступлении форс-мажорных обстоятельств и документально не подтвердила их факт, теряет свое право позднее ссылаться на эти обстоятельства как на форс-мажорные.</p>

<br/>
<p>12. СРОК ДЕЙСТВИЯ ДОГОВОРА</p>
<p>12.1. Договор вступает в силу с момента акцепта условий Арендатором.</p>
<p>12.2. Договор заключен на 1 год с даты акцепта. Если ни одна из Сторон за 30 календарных дней до окончания срока действия настоящего Договора письменно не сообщит другой о его прекращении, Договор считается продленным на следующий год на прежних условиях. Количество пролонгаций не ограничено.</p>
<p>12.3. В случае если в течение срока действия Договора (1 год), Арендатор ни разу не осуществил аренду Автомобиля, Договор считается прекращенным и не продляется на следующий год. Стороны вправе заключить Договор повторно.</p>

<br/>
<p>13. ПРОЧИЕ УСЛОВИЯ ДОГОВОРА</p>
<p>13.1. По вопросам, не урегулированным настоящим Договором, Стороны руководствуются действующим законодательством РФ.</p>
<p>13.2. Споры, вытекающие из настоящего Договора, подлежат рассмотрению в порядке, предусмотренном действующим законодательством РФ.</p>
<p>13.3. Стороны соглашаются на то, что досудебный претензионный порядок урегулирования споров обязателен, а все возникающие по Договору споры решаются в Одинцовском суде города Москвы.</p>

   ]]> </string>
    <string name="i_read_offer">Я прочитал договор-оферу и согласен с условиями договора-оферты</string>
    <string name="enter_price_check">Введите сумму в рублях</string>
    <string name="set_sum">Укажите сумму аванса, удерживаемую при регистрации (уазана в оферте):</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>



<string name="have_questions" formatted="false"><![CDATA[
                                                Не нашли ответ на свой вопрос? <br>
                                                Задайте его <br>
                                                 в <a href="http://youdrive.copiny.com">нашем сообществе</a>!   ]]> </string>


    <string name="pay_via_build_in_form">Оплата через встроенную форму</string>
    <string name="pay_via_custom_form">Оплата через свою форму</string>

    <string name="amount_hint">Введите сумму</string>
    <string name="desc_hint">Введите назначение</string>
    <string name="pay">Оплатить</string>

    <string name="payment_not_finished">[Оплата не завершена]</string>
    <string name="payment_finished">[Оплата завершена]</string>
    <string name="operation_canceled">[Операция отменена]</string>
    <string name="pay_3ds">Оптатить (3ds)</string>

    <string name="card_number">Card number</string>
    <string name="card_exp">Expired date</string>
    <string name="card_holder_name">Card holder name</string>
    <string name="card_cvv">CVV</string>
    <string name="card_number_hint">****************</string>
    <string name="card_exp_hint">mmyy</string>
    <string name="card_holder_name_hint">HOLDER NAME</string>
    <string name="card_cvv_hint">***</string>
    <string name="payment">Payment</string>

    <string name="enter_card_number">Enter card number</string>
    <string name="enter_exp">Enter expired date</string>
    <string name="enter_cvv">Enter CVV</string>
    <string name="enter_card_holder_name">Enter card holder name</string>
    <string name="enter_amount">Enter amount</string>
    <string name="enter_desc">Enter description</string>
    <string name="amount">Amount</string>
    <string name="desc">Description</string>
    <string name="email_hint">Будет использоваться для входа в приложение, а также для отправки чеков по совершенным заказам.</string>
    <string name="phone_hint">Необходим для связи в экстренных случаях (эвакуация, ДТП, угон).</string>
    <string name="surname_hint">Может потребоваться для оформления некоторых документов при эвакуации автомобиля на штрафстоянку.</string>
    <string name="name_hint">Мы будем обращаться к вам по имени в письмах.</string>
    <string name="middlename_hint">Также может потребоваться для заполнения некоторых документов.</string>
    <string name="promo_hint">Просто оставьте поле пустым, если у вас его нет.</string>
    <string name="password_hint">Используется для входа в приложение и в личный кабинет на сайте.</string>
    <string name="minimal_password_length">Минимальная длина пароля 6 символов</string>
    <string name="loading">Загрузка…</string>
    <string name="network_error">Ошибка сети</string>
    <string name="wrong_card_id">Не правильный номер карты</string>
    <string name="cannot_register_user">Не удалось зарегистрировать пользователя</string>
    <string name="minimal_price">999</string>
    <string name="minute_tarification">Вы оплачиваете только то время, когда пользовались автомобилем. Стоимость 1 минуты движения - 8 руб. Стоимость 1 минуты парковочного тарифа (для стоянки за пределами зоны окончания аренды) - 1,5 руб</string>
    <string name="free_parking">Парковка Московского паркинга включена в стоимость аренды. Вы можете оставлять автомобиль на любой муниципальной парковке без необходимости дополнительной оплаты стоянки. Завершать аренду также можно на парковках Московского паркинга. </string>
    <string name="fuelIsPayed">Если у вас возникнет необходимость заправки - мы компенсируем вам затраты на топливо.</string>
    <string name="free_night_parking">Парковочный тариф с 20:00 до 08:00 бесплатен. Вы можете уехать с работы домой и вернуться утром на работу без дополнительных затрат.</string>
    <string name="far_rides">Разрешенная зона использования автомобиля - 250 км от МКАД. Завершить аренду можно в любом месте внутри ТТК и некоторых прилегающих районах.</string>


<string name="minute_tarrif_text" formatted="false"><![CDATA[

                                             Поминутная тарификация (<font color="#24DDAD">подробнее</font>)
                                              ]]> </string>
<string name="free_parking_text" formatted="false"><![CDATA[
                            Бесплатная парковка на  местах Московского паркинга (<font color="#24DDAD">подробнее</font>)
                                              ]]> </string>
<string name="free_fuel_text" formatted="false"><![CDATA[

                                             Бензин включен в стоимость (<font color="#24DDAD">подробнее</font>)
                                              ]]> </string>
<string name="free_night_text" formatted="false"><![CDATA[

                                             Бесплатный ночной тариф (<font color="#24DDAD">подробнее</font>)
                                              ]]> </string>
<string name="far_rides_text" formatted="false"><![CDATA[

                                            Вы можете совершать дальние поездки (<font color="#24DDAD">подробнее</font>)
                                              ]]> </string>


</resources>
